劉德華涉嚴重違紀違法被捕

【明報專訊】中國民用航空管局局長助理劉德華因涉嚴重違紀違法，正接受當局調查。

《第一財經日報》報道，劉德華在擔任民航空管局局長助理前，曾歷任民航中南空管局財務部長、民航局空管局財務部長和戰略部長。報道稱，由於空管局管理層在基建、設備投資等方面握有不少權力，而且所屬機構民用航空局，甚至航空公司、機場、航空交通管制系統等欠缺透明度，令違紀違法案頻生。

此前，民航空管局高層涉貪「落馬」屢見不鮮。華北區空管局黨委書記趙煥光去年底落馬；空管局運控中心原主任張通國於2011年8月判囚11年；華北空管局原局長段始黎、黨委書記王蘭如、副局長龔懿、東北空管局黑龍江空管分局原局長霍光雷，華北管理局局長兼黨委書記黃登科亦先後涉貪「落馬」。

Oic

就嚟到郭富城同張學友

Ok you win

原來佢係咁嘅人
以後唔睇佢啲戲啦

揚子晚報12月27日消息，「你站你的崗，我就遠遠看一眼。」12月24日，南京市公安局特警支隊民警郭富城和女友子蘭結束近5年的愛情長跑，領取了結婚證。可是，因為工作，二人領完證後就各自忙於工作。當晚，子蘭在新街口逛街時看到了正在執勤的丈夫，為了不影響丈夫工作，她只能隔空和丈夫來了一張合影。

12月24日晚，南京市新街口商區人頭攢動，冰冷的天氣絲毫不影響平安夜的過節氣氛。一名普通的女子拍下了一張照片，照片中是她和丈夫的合影。不同的是，兩人並沒有在一起拍合影，這名女子遠遠地把丈夫「框」入鏡頭內和自己來了一張合影。
這兩人是當天領證的小夫妻，丈夫是南京市公安局特警支隊機動武裝巡邏一大隊民警郭富城，是一名93年的年輕民警。妻子是南京市公安局六合分局竹鎮派出所民警子蘭，和小郭同歲。

12月26日晚，記者在南京市公安局特警支隊見到了民警郭富城。郭富城告訴記者，原本兩個人是準備2016年12月月底領證，可是掐指一算，那幾天兩個人都沒有假期，實在沒時間領證。於是，24日，子蘭休息，小郭白天也有時間，兩人就來到建鄴區民政局領證。下午2點，兩個人領到了紅彤彤的小本子。如果是普通的情侶，領完證肯定要慶祝一番，由於工作要求，小郭立即返回了單位。

24日晚，平安夜，按照工作要求，小郭在這裡站崗保平安。當天休息的子蘭也和閨蜜一起來到新街口閒逛。「會不會遇到他呢？」果然，轉角遇到愛。在新街口商圈某處，子蘭一眼就望見了正在站崗的小郭。

「你不能離我太近，我在站崗。」兩人眼神一交匯，原本想開心奔過去的子蘭瞬間明白了丈夫的心意。「太冷了，他就穿了一件戰鬥服。」子蘭在微博上心疼的寫著，我就遠遠地看著你一眼，看著擁擠的人群，看著我們一起守護的城市。

非法制售假藥 湘西「神醫」張學友獲刑十年

新華網長沙１１月１９日電（記者李丹）私自購買制藥設備，在粉劑、丸劑中大量加入禁止添加的西藥，通過線上線下賣藥，２００７年以來，湘西「神醫」張學友用這種方式制售假藥，獲利上百萬元，目前已被依法判處有期徒刑１０年。

記者１９日從湘西土家族苗族自治州公安局瞭解到，２００３年，張學友在吉首市開設「湘西振興民族醫聯合診所」以來，先後雇傭陳某月、吳某和張某紅三人，為其操作制假售假藥品生產線。

為擴大銷售利潤，２００６年至２００７年，張學友購買各種機械設備，生產藥劑，並在淘寶網建成「湘西苗藥堂」網店，網上給病人開藥。其中，陳某月負責製作假藥，吳某負責在網店「湘西苗藥堂」上銷售及郵寄假藥，張某紅負責給病人取藥。

據瞭解，張學友開設的診所僅取得《醫療機構執業許可證》，在未取得《醫療機構制劑許可證》《藥品經營許可證》的情況下，生產、銷售自制、自命名的散劑、丸劑。張學友指使陳某月等人在粉劑、丸劑中大量加入禁止添加的醋酸潑尼松片、去疼片等西藥，合成生產「正前」「四海」「八仙」等１１種自命名的藥品，使得癌症等重症患者服用後確實產生暫時緩解疼痛的效果，因此前來看病購藥的人增多，張學友也被許多不明真相的患者奉為「神醫」。

僅２０１３年以來，吳某就以「湘西州宏康醫藥有限責任公司」的名義，購買「醋酸潑尼松片」９９１６瓶、「去疼片」５６００瓶。

經查證，２００７年以來，張學友等人僅在淘寶網上銷售自制藥品金額達５０多萬元，由患者直接匯款到卡上的購藥款達２００多萬元，張學友從中非法獲利１４０萬元。

２０１４年５月１３日，吉首市公安局民警將位於吉首市火車站附近的「振興民族醫聯合診所」及藏匿在該診所內的制假藥廠一舉搗毀，抓獲涉案嫌疑人５人。依法查封大、中型制藥機械設備７台，收繳成品、半成品及原料藥材４００余斤，鏟除種植在庭院內罌粟十餘株。至此，湘西州建州以來最大的一起生產、銷售假藥案告破。

２０１５年２月１３日，吉首市人民法院開庭審理張學友生產、銷售假藥案，依法判處張學友有期徒刑１０年，並處罰金２３０萬元；判處吳某有期徒刑３年，緩刑４年，並處罰金２０萬元；判處陳某月有期徒刑３年，緩刑３年６個月，並處罰金２０萬元；判處張某紅有期徒刑３年，緩刑３年，並處罰金１０萬元。２０１５年８月２４日，經湘西州中級人民法院審理後裁定駁回張學友的上訴，維持原判。現判決已生效

仲差個郭富城仲未拉，應該都快架喇

做咗南京黑警

仆佢個臭街，仲衰，有人唔做走去做狗

寒戰

油麻地個劉德華醫生執左未